{
    "totalQuestions": 10,
    "title": "Mapy",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Mapa je nakreslena tak, jako bychom se na dané území dívali:",
        "answers": ["z levé strany", "z pravé strany", "z výšky"],
        "correctAnswer": "z výšky"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Na mapě je krajina zakreslena:",
        "answers": ["přibližně", "jak to vyjde", "přesně podle skutečnosti"],
        "correctAnswer": "přesně podle skutečnosti"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Legenda mapy je:",
        "answers": ["pohádka o mapě", "seznam použitých značek", "legrační obrázek"],
        "correctAnswer": "seznam použitých značek"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Nížiny jsou zakresleny barvou:",
        "answers": ["hnědou", "zelenou", "žlutou"],
        "correctAnswer": "zelenou"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Modrá barva v mapě označuje:",
        "answers": ["řeky, rybníky, jezera", "města a vesnice", "hory a pohoří"],
        "correctAnswer": "řeky, rybníky, jezera"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Měřítko mapy vyjadřuje, kolikrát je mapa oproti skutečnosti:",
        "answers": ["zmenšená", "zvětšená", "zakulacená"],
        "correctAnswer": "zmenšená"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Směrová růžice určuje na mapě:",
        "answers": ["nejčastější směr větru", "světové strany", "místo, kde kvetou růže"],
        "correctAnswer": "světové strany"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Hvězda Polárka v noci svítí ve směru ukazujícím na:",
        "answers": ["východ", "jih", "sever"],
        "correctAnswer": "sever"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Střelka buzoly ukazuje:",
        "answers": ["přesnou polohu", "sever", "východ"],
        "correctAnswer": "sever"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "GPS navigace je moderní způsob určení:",
        "answers": ["přesné polohy určitého bodu", "počasí", "severu"],
        "correctAnswer": "přesné polohy určitého bodu"
      }
          
    ]
}
  
